想知連登仔係咩人全部同我入嚟 - 畢明

想知連登仔係咩人全部同我入嚟 - 畢明

忽然之間，有一班人像發現新大陸般，發現了一班叫「連登仔」的生物，嘖嘖稱奇，蔚為奇觀。有的諱莫如深（如葉國謙uncle），有的奔相走告（如大部分人），好像他們是從外星beam下來的一群一樣。

其實，連登仔，到底是什麼人？

我不是說我知，但可以把我知的告訴你。

首先，我不會單說他們是「連登仔」，而是連登巴絲，有巴打有絲打，男男女女百家爭鳴，各自爬山，很多絲打港女，有勇有謀，有情有義，也有很多巴絲時常不掩飾自己的冇腦和膚淺，誠邀負皮，根本包羅萬有。

像我這樣的隱蔽廢中，遠在反送中修例大爆發之前，很早便是連登的CD-rom（Read Only member只讀不回），主要看甜故。

好好睇啊。不少樓主的故事，直白，率性，賤格，不乏青澀天真，傻頭色腦，和揮之不去撲面而來的「毒」味。其中一篇青頭仔急不及待失身小故事，經常說「我想即刻除褲」，當然還時常夾雜流麗的粗口，鹹濕的心聲，露骨的形容，不打格的細節，流暢文筆中情感真摯，看得過癮。

可能小小時候我從不看《姊妹》，據說是很多人的情色性啟蒙，又沒讀XX夫人信箱，於是錯過了很多真人真性事的蝦碌跌宕。所以那些甜故，本人看得歡喜，又暗中滿足了偷竊的變態喜悅。現代人，誰沒有一點毒呢。

肯肯定，除非唔係，連登充滿毒L和鹹濕仔。

就8.23香港之路築人鏈完成之後，便有連登仔出po說《今日終於嘗試到拖女仔手係咩感覺……》，隱約聽到心跳噗噗，心聲「呵呵」在歌唱。他細膩形容「當要拖手一刻……我心跳應該史無前例咁高……」（毒到呢），點知千鈞一髮快要拖到的一剎，一個高大靚仔出現拖住了長髮女仔的手，仲話 「我係佢男朋友，你介唔介意我拖你」，結果他「捉住情敵的手過咗大半個鐘」。對，「情敵」。

我也分享過一個叫《我哋一齊向立場姐姐示愛》的post，個多月前一班巴打爭住話立場姐姐係佢哋女朋友，一個二個又說她是自己老婆，低能無限touch，我說他們根本就是一班毒L和鹹濕仔，即獲得群起而like之。

他們改自己的名字，可以叫「毒步天下」，或「無巨豐乳」，比起香港以前改鹹片名的才子不遑多讓。

是臥虎藏龍蛇，文武人才濟濟之地，當中有些像「攬炒巴」類有理有節，有智有謀之士，把香港事推出國際。他們出po，情理兼備，一早便從雨傘的失敗，分化的陰險，吸收到教訓，奮力令整場運動不可重蹈覆轍，照錯一次。也有不少樓主出po浩浩蕩蕩，大量引經據典，出口成文，旁徵博引，論文一樣的辯證，資訊爆炸睇到你攰為止。口水多理論多但廢的亦有，就像正常的任何社區、組織、自由的世界一樣。也有不少留言毒臭爛惡也是真的，連登不等於鳥語花香，就像正常的、自由的世界一樣，雜色萬象。

個人覺得連登像一個新媒體促成的Symposium，當然沒有大台，大是大非大題目，自己成為了一個有機體，一個軟件，連同集體民主討論的人，不停互相攻擊砥礪，不停進化更新。過程中當然會有bug，便debug，一群人，尤其最初，很多良性磨擦，至今，連同香港人，一起經歷一次大規模的experimental learning。

根本不需要指揮，題目放出來，有質素的看法、有水準的單位，會受到食人魚般的追咬，有正有負，很正常。

連登作為一個討論區，之所以能夠彈出，會員制一開始登記時「半除口罩」的原則很有意義。先要用一個大學/大專院校/ISP電郵登記，優先方便了有大學/大專院校電郵的族群，少了閒雜人等，亦決定了會員身份不似蒙面遮眼的黑警一樣，無臉無名無身份。如果真的要追溯，會員在討論區的言行也是traceable的，不是任何一個網名，一張太空卡那樣可以全身而退。以P牌仔用作識別新會員，也有「新嚟㗎佢」警示作用。

我所知的亦不多，但以我有限認識，連登仔女說穿了，就是香港仔香港女，不少是你我身邊的年輕人，如果硬要說他們特別，我會說他們特別香港，比一般人更香港，更愛香港，就像有些100%牛肉製造的牛丸，比一起那些毫無牛成份的「牛丸」，牛得多。

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！